
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [279. 完全平方数](https://leetcode-cn.com/problems/perfect-squares/)

## 題目描述

<p>给定正整数 <em>n</em>，找到若干个完全平方数（比如 <code>1, 4, 9, 16, ...</code>）使得它们的和等于<em> n</em>。你需要让组成和的完全平方数的个数最少。</p>

<p>给你一个整数 <code>n</code> ，返回和为 <code>n</code> 的完全平方数的 <strong>最少数量</strong> 。</p>

<p><strong>完全平方数</strong> 是一个整数，其值等于另一个整数的平方；换句话说，其值等于一个整数自乘的积。例如，<code>1</code>、<code>4</code>、<code>9</code> 和 <code>16</code> 都是完全平方数，而 <code>3</code> 和 <code>11</code> 不是。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = <code>12</code>
<strong>输出：</strong>3 
<strong>解释：</strong><code>12 = 4 + 4 + 4</code></pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = <code>13</code>
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong><code>13 = 4 + 9</code></pre>
 

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= n <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [广度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/breadth-first-search)
- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [计数质数](../count-primes/README.md)
- [丑数 II](../ugly-number-ii/README.md)
